【新航母殺手】 美軍第二艘朱瓦特級驅逐艦正式服役

美國朱瓦特級(Zumwalt)驅逐艦2號艦「邁可蒙梭」號 (USS Michael Monsoor,DGG 1001) 於當地時間26日正式服役。這艘棱角突出﹑外型多邊的科幻戰艦，集合了美國海軍多種最新技術，下水之後將以協助美軍追擊敵方艦隻為首項任務。DGG 1001將為美國海軍進行武器實驗的主要平台。這些先進技術包括紅外線識別技術、整體反潛作戰系統、全艦管線以及其他試驗性項目。

報導稱，這艘軍艦外殻以新複合材料打造，覆蓋能吸收雷達波及隱形能力的建材。由外到內所觀察，船體看上去有點像一艘外星戰艦。

美國海軍原初計劃建32艘朱瓦特級驅逐艦，但因新實驗性技術成本過高，建造數量一減再減，最終計劃只建造3艘朱瓦特級，分別為DDG-1000、DDG-1001與DDG-1002。

技術包括：
——————————————————————————————————————

週邊垂直發射系統（PVLS）
設於船體週邊的垂直發射系統設計是為了讓出船體中央的空間來升級電磁砲；並且增加安全性，避免飛彈故障或彈藥庫爆炸的情況下沉船。本系統由分散的垂直發射艙VLS圍繞著船體，發射艙有一層薄的外殼和一層厚的內殼。由於飛彈艙在船外緣，所以就算飛彈爆炸也只有一半的威力損到船。此外本設計還能讓船體受損時損失的飛彈發射能力降到最低。

磁軌炮
使用電磁力取得巨大動能來發射砲彈，磁軌炮能達到每秒3000公尺。另外磁軌炮能避免傳統炸藥與彈頭存儲的風險，以及相對低廉的成本亦是磁軌炮的優勢。

雙頻雷達
雙頻雷達會使用船側一套共用的適形相位陣列雷達發出和接收S-頻（高海拔遠大氣層）和X-頻（高海拔近大氣層）訊號。兩準頻率有各自的訊號處理器，再綜合回報顯示於偵測員的螢幕上。本系統有高靈敏和反干擾能力。

雷射武器（LaWS）
瞄準小至一架無人航拍機，雷射光束以每秒30萬公里的光速發射，令發炮至命中的時間大幅縮短。內建發電機，即使艦上其他設備受損，也不阻礙它的攻擊。

聲納系統
雙頻聲納由高度自動化的電腦控制，可以找出水雷與潛艦。

全電腦化環境
全艦系統由一套GE Fanuc 灌有LynxOS（Unix家族）即時作業系統的電腦控制。

電子作戰系統
整合無線電，可見光，紅外線及紫外線波段進行作戰分析。

整體電力系統 (IPS)
整體電力系統(IPS) 是一個可以往前和往後調整的裝置，有些許類似傳統的渦輪電力驅動器再加上PMMs的組合。並且整合全艦需要電力的系統於一個10份刻度的儀錶板上，板上還標示出了到某一個刻度全艦會散發多少噪音和熱訊號。控制者可以選擇加大電力以啟動更多系統，或是關閉系統以獲得隱形和省油，亦或是任意的平衡組合。然而IPS也使船艦增加了一些重量。

匿蹤隱形科技
船體雖然比勃克級大40%，但是雷達反射面比一條漁船還小，噪音則比洛杉磯級潛艦還低。斜面式船舷不只減低雷達面，其複合材料還能減重。波浪劃過船側時，會帶動橡皮製的被動式空氣冷卻器來減低全艦熱量，使艦更難被紅外線偵測到。

斜角式船舷
斜角式船舷設計的戰艦自從1905年的對馬海峽海戰後就沒有用於實戰過了，朱瓦特級現在又再使用斜角式船舷。船殼從甲板開始往吃水線變寬的斜面可以反射掉雷達波。船首設計成可以騎在波浪上。目前此船殼還在海軍工程師社群中接受參數測試以確保惡劣天候下的穩定性。

自動滅火系統
泡沫，噴霧系統及自動分隔層已安裝於朱瓦特級。

先進感應推動系統（AIM）
優化電磁設計和材料特性，能夠將發電機噪聲降低至水面作戰水平。

小艇和無人載具
大型飛行甲板後方有兩處艇棚，可以容許在惡劣海域上從事小艇或無人載具工作。

自動彈藥補給
先進彈藥，食物和其他物品，放在倉儲區的「自動倉儲管理系統」的機械貨架上。

自動化作戰
先進火炮已經自動化，火力發射和裝彈的人員需求都減到最低。在整個船艦的壽命週期中都只需要一人操作整個火炮系統，滅火和防水隔艙的關閉也都是電腦自動控制。

遼寧號
黑煙炮：排出極多黑色煙霧，令敵人難以發現！

好撚型棍

外型好科幻

終於服役

自動化作戰
先進火炮已經自動化，火力發射和裝彈的人員需求都減到最低。在整個船艦的壽命週期中都只需要一人操作整個火炮系統，滅火和防水隔艙的關閉也都是電腦自動控制。

好似打機咁

真正外星科技

遼寧艦沉咗都未知發生咩事

Star war

勁到咁

其實美國係咪真係有外星人教路 痴線卡通片啲必殺技咁

unix 咪即係 linux-_-

首船個名叫Michael Monsoor
故事幾感人

US NAVY IS THE BEST

D SEALs好型

軍事電競

美國海軍原初計劃建32艘朱瓦特級驅逐艦，但因新實驗性技術成本過高，建造數量一減再減，最終計劃只建造3艘朱瓦特級，分別為DDG-1000、DDG-1001與DDG-1002

Cut咁多艘

destroyer本身都唔需要咁多
就算現役都好撚屈